.. raw:: html

   <span class="exo"></span>


Filtrer une collection
+++++++++++++++++++++++++

Reprenez les classes ``Personnage`` et ``Groupe`` de l'exercice 3.3.

#. Ajoutez ``Personnage`` et/ou dans ``Groupe`` les méthodes nécessaires pour que le code suivant compile.

.. code:: java

   import java.util.List;
   import java.util.ArrayList;

   public class Executable{
     public static void main(String [] args){
          // Gimli a une barbe de 65cm et ses oreilles mesurent 15cm  
          Personnage gimli = new Personnage("Gimli",65,15);
          System.out.println(gimli);
          // (Gimli, b=65, o=15)       
          
          Personnage legolas = new Personnage("Legolas",0,35);
          Personnage grandpas = new Personnage("Aragorn", 20, 8);

          Groupe fraternite = new Groupe("La Fraternité");
          fraternite.ajoute(gimli);
          fraternite.ajoute(new Personnage("Legolas",0,35));
          fraternite.ajoute("Frodo",1,25);
          fraternite.ajoute("Sam",2,24);
          fraternite.ajoute("Boromir",15,9);
          fraternite.ajoute("Aragorn",20,8); 
          fraternite.ajoute("Merry",7,26);
          fraternite.ajoute("Pippin",4,25);
          System.out.println(fraternite);
          // La Fraternité
          // [(Gimli, b=65, o=15), (Legolas, b=0, o=35), (Frodo, b=1, o=25), (Sam, b=2, o=24), (Boromir, b=15, o=9), (Aragorn, b=20, o=8), (Merry, b=7, o=26), (Pippin, b=4, o=25)]
          
          List<Personnage> grandesOreilles = fraternite.filtreOreille(25); // les membres de la fraternité qui ont des oreilles de plus de 25cm
          System.out.println("Les grandes oreilles : " + grandesOreilles); 
          // Les grandes oreilles : [(Legolas, b=0, o=35), (Merry, b=7, o=26)]
          
          List<Personnage> petiteBarbe = fraternite.filtreBarbe(10); // les membres de la fraternité qui ont une barbe de moins de 10cm
          System.out.println("Les petites barbes : " + petiteBarbe); 
          // Les petites barbes : [(Legolas, b=0, o=35), (Frodo, b=1, o=25), (Sam, b=2, o=24), (Merry, b=7, o=26), (Pippin, b=4, o=25)]
     }
   }


#. Compléter le code des méthodes de la question précédente de façon à ce que le code s'exécute correctement.



